急 部機慢到用唔到

呢幾日部機突然慢得好緊要 開機要轉15分鐘先用到 入左desktop 開個browser又要等15分鐘先開到出黎 load個網又10分鐘 但啲software開過一次就順 開第二次唔洗等
有冇人知係壞啲咩硬件？

Hard disk?

似harddisk啦

keyboard mouse

開個ctrl shift esc 效能睇下邊個長期 100%, 換轉果樣野

多謝你地答我先 我換過ram都係咁 所以唔關ram事
Hdd會壞？唔係好耐用？

換快速既ssd或者m.2
會幫到你

趁仲load到拆 HDD去第二部機clone去ssd吧

Hdd點樣check到有冇bad sector?

你見個電源燈隔來個hard disk loading 燈狂著就知咩事啦
不過唔洗問啦, 壞hard disk la

harddisk

keyboard 壞左
換一換就冇事

但就咁睇hdd usage又唔係好高

你係效能果度睇下你個 cpu 行緊咩 speed ?

好少啫 幾%

disable hpet

hddscan

你試下開 d 好大食既 program / game
睇下到部機係唔係超慢, 但 ram/ssd/cpu 都無咩 loading

留意個 cpu speed 係唔係 lock 死左, 永遠都只係 base speed 既幾份之一, 唔識跳